當曾經的逃生門不再安全 油尖旺區議會副主席 - 余德寶

節錄

當曾經的逃生門不再安全
油尖旺區議會副主席 - 余德寶

英國殖民政府的百餘年間依靠着法治、自由等核心價值，透過普通法令香港成為全球獨當一面及富競爭力的城市。每當那個文化主體發生災難時，香港便成為了眾望所歸的逃生門。戊戌政變時，被追捕的菁英率先打開這個逃生門來到香港。而辛亥革命之時，逃生門亦再次被打開。乃至於1949年中國內戰時，短短的時間內有170萬人湧了進來。在經歷過十年的文化大革命後，相信現在不少父母一輩也是在當時從中國逃到香港。曾經，香港是中國的逃生門。從來沒想到今日，香港人卻要另尋逃生門。

早前歐洲議會獲得大比數的565票贊成，
。。。。。。
以備香港人權及基本自由進一步侵蝕。

至於英國，英國政府就「港版國安法」違反
。。。。。。
請BNO資格人士提供獲得公民身份途徑。

中國人大授權香港《國安法》立法後，
。。。。。。
，作為香港人道救援行動方案的依據。

香港曾經是上百萬人的逃生門，
。。。。。。
令為數不少的人正考慮另覓逃生門。

在夾縫中尋一線生機

比起口講愛香港，子女丈夫卻都是英國籍，身在境外。現今仍然有一眾充滿抱負與熱誠的香港人仍然深愛着香港這個家。他們面對極權從不妥協，面對不公與不義亦屹立不倒，面對國安法的威脅仍然堅守信念，留守在這個家。他們站在不同的崗位為自由而努力，各司其職，希望香港能重回以往的美好時光。一個對於自己的身份認同或地方歸屬感的體現，不是在於安定繁榮的時候，而在危難來臨的時候，還寧願留下一同反抗。在動盪不安的時代，仍有勇氣留在此地，力求在夾縫中尋一線生機，守護自己的家，才是真正的香港人。

余德寶
油尖旺區議會副主席